Chaque balise possédant un attribut WAI-ARIA role="img" [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information), qui nécessite une [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image), vérifie-t-elle une de ces conditions ?

* Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-label` contenant l’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) et une référence à une [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image) adjacente.
* Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` associant un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) faisant office d’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) et un autre faisant office de [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
* Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-describedby` associant un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) faisant office de [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
* Il existe un [lien ou un bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent) permettant d’accéder à la [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
